filter算唔算世上最大騙案

十個新手九個中伏

你講乜鳩 ?

Sorly 頭先少醉
俾多廿皮唔能渣渣聲

個人認為cpl，uv必需
其他唔係幾使

nd?

其實係，第一就係唔係成日用， 好多人都係貪新鮮以為真係好大效果先買， 點知買完可能唔識運用或者冇心機帶出街就浪費咗， 所以我成日見新手唔好亂咁洗錢落去買filter

識後製就得

同意
uv當保護用
cpl影水去反光

後期味精都唔會出到cpl效果

cpl後製唔到

你夏天去南極 冬天去北極咪用唔着ND囉

nd都有用呀
有時想曝光時間拉長都要用到(eg影水)，而且拍片就好重要啦

Cpl同Nd我覺得係有用但唔係經常用

反而uv我一塊都未買過，裸跑開用得小心同勤保養

uv 有錢同追100%原汁原味咪唔買, 好睇你有幾鍚鏡頭
cpl好有用喎, 反水面光
nd就睇你想影到點啫

咁都講得出樓主應該淨係用數碼相機

cpl同ND 其實都幾有用

UV之前都有用
之後諗諗下 咁樣同影相永遠隔隻窗冇分別

Uv真係晒9氣
Cpl特殊情況有用
Nd算係最實用 值得買貴d

ND拍片係必須（我唔拍片）😌

保護鏡會用protection filter,平少少

業餘同專業既需求唔同

Mon 貼都係
其實一般鏡都好難花

影星空唔算
nd8閃光燈有用